[仲唔停工停課?!]港鐵道歉指列車損毀嚴重 中環站明天或繼續停用

港鐵車務總監劉天成在中環站交代事件稱，今早兩列車在測試過程中，自動保護系統沒有發揮功效以致相撞；事故與現有系統無關，在現有的系統下不會發生相撞事件。港鐵正與承辦商開會，調查事件起因，其間會停止行車時間測試新訊號系統。

劉天成就意外對乘客造成的不便致歉。他指新系統是由一間歐洲公司及一間加拿大公司聯營，而軟件由加拿大公司負責。港鐵下午會與承辦商開會調查原因， 並成立專責小組，包括港鐵及承辦商專家，同時會招聘外來專家參與。
劉指港鐵主席馬時亨非常重視事件，明天將召開董事局會議向董事局交代。當務之急是在安全情況下復修，令荃灣綫恢復。

不過，港鐵車務工程總管李家潤稱：「修復工作難度高，兩車損毀嚴重，其中一車偏離軌道，工程人員要將它們移離現場難度高。」而今晚只有3小時非行車時間進行修復，預計明天早上未必能夠恢復，呼籲乘客明天繼續留意列車情況。
劉天成補充，事發時是由電腦控制有關訊號系統測試，而承辦商提供夜間測試，換言之是認為可行。發生事故後，港鐵會要求對方在會議中交代情況及提供資料。
按正常情況，在自動保護系統下，是容許列車由一條線轉去另一條線，而不會同時出現在同一路軌，這將會是調查方向之一。

2047都未整好 !

包容

有幾難整？地鐵睇落唔覺得複雜喎

真係香港先咁撚荒謬
其他國家加價升系統升性能越便越好
衰整都唔會搞到交通癱瘓
我地就年年加價就越便越衰

中環咁大個站，荃灣線有事，港島線仲用到

標題咁講好似完全封站咁

咁應該炒左李家潤請你啦 香港奴工有救

抵撚死啦，用法國系統

中環果班可以諗定轉咩車返工唔駛塞住個站

咁快諗聽日返工？一陣收工金鐘站已經食得屎，冇咗中環做分流

我想問炒車時兩位車長係唔係車度？

到時金鐘成架車吉既, 我諗會比平日理想

上司:知仲唔早啲出門口？

但中環站既人塞哂去金鐘個月台

我話ok就ok啦

好野，又有機會加價

以前荃灣線架車要去到中環先調到頭
而家去邊度調

因為支那無出信號系統
支那高鐵都要用外國貨
如果支那有你估地鐵會唔用咩

唔放工就唔洗驚多人

金鐘有側線可以轉到個頭

唔是露天
人手唔夠力
又用唔到吊機...
又用唔到炸藥

塞L 正中間...kick 死哂

好恐怖！
格籬帖指 車長不能煞車

上次試車已經要車長自己緊急煞車
雖然突咗1.5米都無出事
今次直頭炒埋一碟

司馬超之心，路人皆見
為咗要棄用英國車
不惜車長性命，炒爛佢！？

你想當香港人傻仔呀？

其實炒唔炒車啲英國車都會陸續退役
因為啲支那新車已經開始到港

維穩service係咪仲係話係人為問題

車長都唔可以煞車
點人為呀！
你指寫程式果個！

其實撳住個break但停唔到真係有刻好似會死嘅感覺

講句盡量喺聽日前整好都唔識講，喺度戴頭盔

應該係剎到既
但地鐵冇可能一秒剎停
到撞個下都未停咪覺得冇料到咁

睇返當年都算好小事

咪又係建制走狗放生

司馬超？

唔識咪學人拋書包啦 ching

老闆：而家超過24小時前你就知道聽日中環站唔會開，咁你今晚諗定聽朝點返工，唔好遲到啦~

法國系統都發覺唔到

收復要錢，加價！

馬超之心

改乜撚野啊，d字錯到成篤屎咁你改一隻字

呢個page好撚仆街
錯又唔認唔改誤導人

點解得3粒中整，佢好似都停咗
唔通要Cut 成條線D電 先整到

打錯字又唔撚比既?
我錯左幾隻字改一隻又係我柒左d既
咁點先?咬我?

馬屎塔: 我話OK就含撚啦

司馬懿同馬超咁解
你識乜春?

依家用咗廿年仲用緊嗰套都係法國嘢嚟

正字係：
司馬昭之心，路人皆知